兩男前年將軍澳警署外非法集結罪成 分被判監5個月及更生中心

#觀塘裁判法院第一庭
#梁少玲裁判官
#0811將軍澳 🔥#判刑

D1 譚(25)
D3 謝(18)

控罪：
(1)參與非法集結（D1 D3)
(2)阻撓在正當執行職務的警務人員（D1）
(4)在公眾地方管有攻擊性武器（D3）

———————————————

📌審訊過程
Day1AM () Day1PM () Day2 () Day3 () Day4 () Day5 ()

———————————————

📌詳細裁決理由 ()

———————————————

判刑速報🛑🛑

D1
控罪(1): 量刑起點為5個月，沒有扣減因素。
控罪(2):量刑起點為5個月，沒有扣減因素。
2條控罪刑期同期執行
總刑期：5個月

D3
控罪(1): 判處更生中心
控罪(4): 判處更生中心
2條控罪刑期同期執行

📌判刑理由
由於兩名被告所有控罪經審訊後被判處罪名成立，根據上訴庭案例，法庭不能只考慮兩名被告的行為，需要同時考慮現場其他人士的行為。根據法庭的事實裁決，現場人士並沒有因為警員的警告已離開。雖然沒有證據證明案件有預謀計劃，而衣著亦不是與2019年示威活動人士的相符。但是，當時有示威者攜帶雷射筆到現場，而且案發時間已經凌晨，聚集位置接近民居，示威者的行為影響居民生活，判刑必須加強嚴重性。

D1 事發25歲，現時26歲，工作表現令人滿意，與家人關係良好。根據報告亦可見深感悔意，內容正面。但基於案件的嚴重性，求情理由並不構成減刑因素。

D3 現時18 歲，為本年度文憑試應考生，律師呈上多封求情信，內容指出家人及同學亦會繼續支持被告。被告亦承諾不會再參與非法活動，但基於案情的嚴重性，判刑必須據阻嚇力，決定接納報告建議，判處更生中心。

🧷控罪(1) 判刑
D1 及D3 於警方警告後仍然停留於案發現場。D1 繼續使用雷射筆照射警員；D3 亦有持續用手指向警員及叫口號，兩者的行為屬於參與、組長現場人士的非法行為。

D1: 量刑起點為5個月，沒有扣減因素，判處5個月監禁。
D3: 接納更新中心報告，判處更生中心

🧷控罪(2) 判刑
根據法庭的事實裁定，D1使用雷射筆照射警員屬於故意的行為。即使警員發出警告，行為亦沒有停止。法庭必須保護執行正當職務的警務人員，好讓他們能夠安心執行職務。

D1: 量刑起點為5個月，沒有扣減因素，判處5個月監禁。

🧷控罪(4) 判刑
D3管有的雷射筆屬於3B級別，有相當高的危險性。

D3: 接納更新中心報告，判處更生中心

🌟D3 辯方大律師因另案未能出席今天判刑，由D1辯方大律師同時代表2位被告(D1 及D3)進行求情。

📌求情理由
引用黃之鋒案例(2018 vol21 ), 希望法庭以7方面考慮判決，
分別為暴力行為的影響、參與人數、暴力程度(例如武器的數量及種類)、規模、後果(財政及人身傷亡)、嚴重的威脅及犯案中的角色。

根據本案，辯方大律師提出以下觀點：
暴力行為的影響：現場人士沒有破壞，沒有堵路，現場路段流通。
本案的參與人數：約50人（人數不是眾多，案情較輕微）。
暴力程度(例如武器的數量及種類) : 案中牽涉雷射筆，現場沒有警員受傷，控方案情亦沒有指出D1 傷害警員，只是妨礙警員。
規模：規模較小，裁決事實指出案發時間短，亦沒有證據顯示現場人士長時間進行非法集結。
後果(財政及人身傷亡):並沒有任何傷亡
嚴重的威脅：並沒有
犯案中的角色：參與者

上訴庭指出需要考慮暴力行為是否即場發生還是預先計劃。根據本案的精密程度，未能顯示出D1有預先計劃本次事件，控方亦不反對本次事件為偶發性事件。當日事件並沒有預謀及計劃下犯案，而且被告
出現時間短暫。雖然審訊期間DW1 的證供不被接納，但控方案情證據顯示，D1出現的時間只有1-2 分鐘。

🧷D1 背景報告：被告成長時有妥善家庭管教，並沒有明顯行為上的問題。被告並沒有參與其他示威活動及政治事件。被告願意承認過錯，對事件行為感到後悔。於還押期間承諾會奉公守法，亦會繼續完成學業。

🧷D1 求情信：呈上7封來自自己，屋企人，同事，朋友以及導師的求情信件。信中的內容一致指出被告人背景良好，盡責，內容亦與感化官報告內容相符。

🧷D3各報告內容
勞教中心並不合適。
更生中心合適，心理及體格上適合。

🧷D3 求情信：呈上來自自己，同班同學，家人的求情信件。信件內容評價正面，與感化官報告內容相符。根據報告內容，被告成長過程有足夠的管教，與家人關係融洽。被告人於保釋及還押期間，堅持努力學習，準備本年文憑試。

🧷總結：本案嚴重程度遠低過黃之鋒的案件，認為量刑起點應低於8個月，本案D1的量刑起點應為2-3個月。而且被告初犯，過往沒有刑事定罪紀錄，並不一定需要判處監禁式刑罰。希望法庭可以給予被告人一個更生的機會。

手足喺更生中心有冇得考DSE?

至於謝姓學生，梁官指他案發時向警署叫囂及伸手指向警員，雖然沒證據顯示他曾使用涉案雷射筆或危害警員，但雷射筆具有危險性。梁官考慮到被告的背景及年齡，最終判他進入更生中心。

Post

Push

一日比一日cls

裁判官又指譚不理警告，用鐳射筆照警署，裁定阻差辦公罪成；至於在公眾地方管有攻擊性武器罪，官指本案沒有直接證據顯示謝至禮的意圖，須以環境證供推論。她指鐳射筆常見於示威現場，涉案鐳射筆放在謝至禮的褲袋，是伸手可取的位置。當時眾人行為針對警方，謝亦在人群內，可見他有意圖傷害警員，終裁定罪名成立。

講完自己有冇笑